1-Which of the following is a valid expression in C?
     a-int basic_pay = 23000;
     b-int basic_pay = 23,000;
     c-int basic pay = 23000;
     d-int $basic_pay = 23000;

Answer: a
------------------------------------------------------------
2-What will be the output for the following C code?

#include <stdio.h>
int main()
{
    int n = 8;
    n = n / 3;
    printf("%d", n);
    return 0;
}

1- 2
2- 1
3- 3
4- Compile-time error

Answer: 1
----------------------------------------------------------------
3-What will be the output for the following C code?
	
#include <stdio.h>
void main()
{
    int y = 4;
    int x = 9 % 2 * 4 / 2;
    printf("Value of x is %d", x);
}

1-Value of x is 3
2-Value of x is 2
3-Value of x is 1
4-Compile-time error

Answer-2
----------------------------------------------------------------
4-What will be the output for the following C code?

#include <stdio.h>
int main()
{
    int a = 8;
    double b = 2.6;
    int c;
    c = a + b;
    printf("%d", c);
}

1- 10.6
2- 10
3- 11
4- 16


Answer: 2

--------------------------------------------------------------------------------
5-What will be the output for the following C code?

 #include <stdio.h>
 int main()
 {
    int x = 5, y = 2;
    x *= x - y;
    printf("%d", x);
    return 0;
}

1- 23\
2- 15
3- Undefined behavior
4- 21

Answer: 2

---------------------------------------------------------------------------------
6-What is output of given value -x -= y + 1;

1- x = x – y + 1
2- x = -x – y – 1
3- x = -x + y + 1
4- x = x – y – 1

Answer 4

----------------------------------------------------------------------------
7-The expression 4 + 6 / 3 * 2 - 2 + 7 % 3evaluates to

1- 3
2- 4
3- 6
4- 7

Answer: 4
--------------------------------------------------------------------
8-The ascending order of precedence of the bit-wise operators &, ^, and | is

1- & ^ |
2- ^ & |
3- | ^ &
4- & | ^

Answer: 1

-----------------------------------------------------------------------------
9-What will be the output for the following C code?

#include <stdio.h>
 void main() {
  int i = 0, j = 1, k = 2, m;
  m = i++ && j++ || k++;
  printf("%d %d %d %d", m, i, j, k);
} 

1-1 2 1 3
2-1 2 3 3
3-1 1 1 3
4-1 1 2 3

Answer-3
----------------------------------------------------------
10-What will be the output for the following C code?

 #include <stdio.h>
 void main() {
  int i = 10;
  i = !i>14;
  printf("i = %d", i);
} 

1- i = 0
2- i = 1
3- compiletime error
4- runtime error

Answer-1
--------------------------------------------------------
11-What will be the output for the following C code?

#include <stdio.h>
 void main() {
  int a = 3.5 + 4.5;
  printf("%d", a);
} 

1- 7
2- 8.000000
3- 8
4- 7.5

Answer-3
---------------------------------------------------------------
12-The statement printf("%d", (a++)); will print

1- the current value of a
2- the value of a + 1
3- an error message
4- garbage

Answer-1

-------------------------------------------------------------
13-What will be the output for the following C code?

#include <stdio.h>

int main()
{
    int X=1, Y;
    Y = (X==1? 2:0);
    printf("X value is: %d\n", X);
    printf("Y value is: %d\n", Y);

    return 0;
}

1- X value is: 1
   Y value is: 2
2- X value is: 2
   Y value is: 1
3- X value is: 1
   Y value is: 0
4-compiletime error


Answer-1

--------------------------------------------------------------------
14-What will be the output for the following C code?


int x = 7;
int y = 3;
int result = x / y + y / x;

a) 0
b) 2
c) 1
d) Compiler error


Ans-b

----------------------------------------------------
15-What will be the output for the following C code?

int x = 10;
int y = 12;
int result = x != y;

a) 0
b) 2
c) 1
d) Compiler error

Ans-c
-------------------------------------------------------------------
16-What is the result of the following expression: (5 >= 3) && (2 != 4)?

a) 0
b) 1
c) true
d) false

Ans-b
--------------------------------------------------------------------------
17-What will be the output for the following C code?

#include <stdio.h>
    int main()
    {
        int y = 10000;
        int y = 34;
        printf("Hello World! %d\n", y);
        return 0;
    }

a) Compile time error
b) Hello World! 34
c) Hello World! 1000
d) Hello World! followed by a junk value


Answer: a
---------------------------------------------------------------
18-What will be the output for the following C code?

 #include <stdio.h>
    void main()
    {
        int x = 5 * 9 / 3 + 9;
    }

a) 3.75
b) Depends on compiler
c) 24
d) 3


Answer: c
--------------------------------------------------------------
19-What will be the output for the following C code?

#include <stdio.h>
    int main()
    {
        short int i = 20;
        char c = 97;
        printf("%d, %d, %d\n", sizeof(i), sizeof(c), sizeof(c + i));
        return 0;
    }

a) 2, 1, 2
b) 2, 1, 1
c) 2, 1, 4
d) 2, 2, 8


Answer: a
----------------------------------------------------------
20-What will be the output for the following C code?

 #include <stdio.h>
    void main()
    {
        int x = 1, y = 0, z = 5;
        int a = x && y && z++;
        printf("%d", z);
    }
a) 6
b) 5
c) 0
d) Varies


Answer: b
----------------------------------------------------------------
21-What will be the output for the following C code?

#include <stdio.h>
    void main()
    {
        int x = 1, z = 3;
        int y = x << 3;
        printf(" %d\n", y);
    }
a) -2147483648
b) -1
c) Run time error
d) 8


Answer: d

----------------------------------------------------------------------
22-What will be the output for the following C code?
#include <stdio.h>
    void main()
    {
        int x = 0, y = 2, z = 3;
        int a = x & y | z;
        printf("%d", a);
    }
a) 3
b) 0
c) 2
d) Run time error


Answer: a
----------------------------------------------------------------
23-What will be the output for the following C code?

#include <stdio.h>
    int main()
    {
        int a = 10, b = 5, c = 3;
        b != !a;
        c = !!a;
        printf("%d\t%d", b, c);
    }
a) 5 1
b) 0 3
c) 5 3
d) 1 1


Answer: a
-----------------------------------------------------
24-What will be the output for the following C code?

#include <stdio.h>
    void main()
    {
        int a = 5;
        int b = ++a + a++ + --a;
        printf("Value of b is %d", b);
    }

A. Value of x is 19
B. Value of x is 21
C. Value of x is 15
D. Undefined behaviour

Ans-A
-----------------------------------------------------
25-What will be the output for the following C code?

#include <stdio.h>
    void main()
    {
        int k = 8;
        int x = 0 == 1 && k++;
        printf("%d%d\n", x, k);
    }

A. 0 9
B. 0 8
C. 1 9
D. 1 8

Ans-b
--------------------------------------------------
26-What will be the output for the following C code?

void main()
    {
        char a = 'a';
        int x = (a % 10)++;
        printf("%d\n", x);
    }
A. 6
B. Junk value
C. Compile time error
D. 7

Ans-c
------------------------------------------------
27-What will be the output for the following C code?


int main()
    {
        int c = 2 ^ 3;
        printf("%d\n", c);
    }
A. 1
B. 8
C. 9
D. 0

Ans-A
---------------------------------------------------------
28-What will be the output for the following C code?

 void main()
    {
        int x = 97;
        int y = sizeof(x++);
        printf("x is %d", x);
    }
A. x is 97
B. x is 98
C. x is 99
D. Run time error

Ans-A
-------------------------------------------------------------
29-What will be the output for the following C code?


 void main()
    {
        int a = 5, b = -7, c = 0, d;
        d = ++a && ++b || ++c;
        printf("\n%d%d%d%d", a, b, c, d);
    }
A. 6  -6  0  0
B. 6  -5  0  1
C. -6  -6  0  1
D. 6  -6  0  1

Ans-D
----------------------------------------------------------
30-What will be the output for the following C code?
void main()
    {
        int a = -5;
        int k = (a++, ++a);
        printf("%d\n", k);
    }
A. -3
B. -5
C. 4
D. Undefined

Ans-A